劍指中國北韓 美駐日基地將部署美利堅號兩棲突擊艦

美國海軍相關人士週三（30日）透露，美海軍基本決定今年要在佐世保海軍基地部署美利堅號兩棲突擊艦（USS America LHA-6）。（路透）

2019-01-31 00:01
〔即時新聞／綜合報導〕美國海軍相關人士週三（30日）透露，美海軍基本決定今年要在日本長崎佐世保海軍基地部署美利堅號兩棲突擊艦（USS America LHA-6），此舉被視為意在瞄準北韓的核武開發以及中國的海洋活動。

《共同社》報導，目前部署在佐世保基地的胡蜂號兩棲突擊艦（USS Wasp），預定在今年變更母港至美國維吉尼亞州的諾福克海軍基地。美海軍相關人士表示，「因與胡鋒號交換部署，美利堅號將部署在佐世保基地」。美軍准機關報《星條旗報》等也報導稱預計將部署在佐世保。

報導稱，美利堅號的飛機運用能力卓越，與胡蜂號相比，美利堅號的甲板寬廣，飛機使用的停機庫等更加充實，將會加強美軍在亞太地區的航空攻擊能力。

報導指出，美利堅號預計將搭載隸屬美國海軍陸戰隊岩國基地的最新戰機F-35B和魚鷹運輸機。至於具體部署時間等，美國海軍稱「不透露（美艦）未來行動詳情」。

中國絕對不會屈服，我軍將調派航母於該水域，用黑煙噴撚死你地

America! America!
God shed His grace on thee

野隻尺寸根本就係航空母艦

含春瑩：請美方保持克制